%@Titre: Bordeaux -- 2004
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système suivant : $\left\{\begin{array}{l} 
5x + 2y =12\\ 
x+2y=8\\ 
\end{array}\right.$ 
\item Montrer que le couple $(1;3,5)$ est solution du système 
suivant : 
\[\left\{\begin{array}{l} 
10x + 4y = 24\\ 
3x+6y=24\\ 
\end{array}\right.\] 
\item Un artisan fabrique des perles noires et des perles dorées. Un sac 
contenant 10 perles noires et 4 perles dorées est vendu 24 euros. Un 
sac contenant 3 perles noires et 6 perles dorées est vendu également 
24 euros. Combien serait vendu un sac contenant 4 perles noires et 3 
perles dorées ? 
\end{myenumerate}